\section{Debugging}

\begin{frame}{Debugging}
  Debugging zeigt nur Existenz von Fehlern. Um Fehler zu beheben, muss man sie auch finden. 
\end{frame}

\begin{frame}{Rubber Duck Debugging}
  Erklärt anderen euren Code zeilenweise, wenn ihr Fehler sucht. 
  \begin{figure}
    \includegraphics[height=.5\textheight]{images/cyberduck}
  \end{figure}
  Viele Fehler erkennt man schon beim Erklären. Die andere Person muss dabei gar nicht helfen, daher reicht eine Quietscheente aus.
\end{frame}

\begin{frame}{Debugging in Eclipse}
  Debugmodus starten: \includegraphics[height=1.5em]{images/eclipse_debug_1.png}
  
  Programm an beliebigen Punkte anhalten und Zustand untersuchen:
  \begin{columns}
   \column{.45\linewidth}
   \begin{figure} \includegraphics[height=6em]{images/dbg_breakpoint} \caption{Haltepunkte setzen} \end{figure}
%   \column{.3\textwidth}
%    \begin{figure}
%      \includegraphics[height=1.5em]{images/dbg_buttons}
%      \caption{Ausführung steuern}
%    \end{figure}
   \column{.45\linewidth}
    \begin{figure}
      \includegraphics[height=6em]{images/dbg_var.png}
      \caption{Zustand einsehen}
    \end{figure}
  \end{columns}
\end{frame}